<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023-09-19-D-科学地进步</title>
    <link href="/2023/09/19/2023-09-19-D-%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E8%BF%9B%E6%AD%A5/"/>
    <url>/2023/09/19/2023-09-19-D-%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%9C%B0%E8%BF%9B%E6%AD%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>现状：困难</p><p>方法：积极 科学的方法</p></blockquote><p>现在我面临着许多的困难。第一件事是工作能力，我的工作能力存在诸多问题。第一个问题是我还没有清晰明了的任务处理方式或策略。例如在工作汇报时，我完成工作后应该给自己规定合理的时间给上级进行汇报。因为目前所在的环境太过轻松，许多时候没有回报老板也不着急，导致我的行为也逐渐懒惰。但是这样的情况是对我不利的，当然我并不会因此而换一个公司或老板，这样反而得不偿失。现在最佳的策略就是形成一套自己的工作汇报模式。例如完成工作后多长时间向老板汇报。在保证有汇报的前提下，控制每天有适量的工作量，一方面能维持我在工作中的角色，另一方面能留出足够多的时间进行自我提升。第二个问题是自己的表达问题。我在进行问题描述或者是内容展示的时候，常常没有清晰的逻辑，重点不突出，导致自己在整个项目中存在感极低。当然这也不只是表达的问题，还有自身掌握的知识水平有限，不能提供鞭辟入里的见解，所以没有人愿意把注意力花在我身上。第三个问题是技术问题，我作为一个技术顾问，在技术方面的能力还很弱，许多技术栈我是听都没听说过。这样的现象足以说明我没有认真学习技术，一定程度上我依然停留在懒惰的思想之中。第二件事情是个人爱好的发展。我学吉他已经有一定的时间了，但是现阶段能明显感觉到自己在原地踏步。自6月开始练习《想去海边》这首歌之后，吉他的进步就举步维艰了。因为我为了练习这首歌放弃了基本功的练习，现在又想花时间重塑基本功。感觉有点南辕北辙。对于吉他练习的最佳策略现在我是迷茫的，依然没有确定清晰的路线，稍微有点得过且过的感觉。第三件事情是健身。自4月份开始健身以来，已经快半年了，但是我体重基本不变。这半年体重仅仅增加了1kg。如果在将来依旧是这种缓慢的进步，那我是很难接受的。导致这个问题的主要原因是我没有摄入足够的食物。我为了增重进行了健身，但是我每天吃的东西没有增加多少，所以我现在的体重依旧保持在51kg左右。要能把体重提高上去，最佳的方式就是每天能按照标准摄入足够的食物。那么体重应该能逐渐恢复正常。第四件事情是学习能力。这件事其实与前面的3件事都有一定的交集。我现阶段所有正向发展的事情都与学习相关，我需要学习自己不懂的技术，我要学习高效的练习吉他，我要学习如何正确的健身增重。我的学习方式存在问题，那么解决掉这个问题，其他的问题也便有解决的线索了。</p><p>虽然面临这么多的困难，但是我只要采取行动，一步一步将之解决，那么这些问题会被逐个击破。为了解决这些问题，我需要做到科学的思考和科学的行动。科学的思考即我应该对现状进行合理的分析，并思考出合理的解决方案。科学的行动是指我应该合理的安排解决这些问题的步骤，并按照这些步骤一步一步落实。</p><p>对于第一个事情的第一个问题，我明天写一个应对策略方法的文档，用于提醒自己如何响应上级安排以及自己的任务处理方式。对于第二个问题，我今天已在解决的路上，那就是学习金字塔原理重塑我的思考方式。在这个学习的过程之中，我不仅需要记录笔记，还需要每天进行复习，同时要将自己所学与实际情况联系起来。对于第三个问题，这与第二件事情，第四件事的解决方式应当是一致的。我需要合理的安排学习计划与学习目标。明天我需要把自己所需要学习的技术列出来，同时将自己所要学习的其他东西也列出，例如吉他，英语学习。除了列出学习目标，还需要把我每周的空闲时间列出。然后根据空闲的时间对自己的学习的内容进行合理安排。比如什么时候学习，什么时候休息等等。休息也包括娱乐项目，娱乐项目是不可少的，这是用来平衡我的学习的。劳逸结合才是合适我的学习方式，在上周末我深有感受。在玩CSGO和看了三国之后，我感觉我自己精力满满。这样反而对我的进步产生了积极的作用。对于建生这件事情，我现在需要做到就是已经提到的要每天摄入足够的食物，从而实现增重。</p><p>今天还想到了一些其他的科学进步方法：</p><p>每天随时随刻记录自己的心得，将自己所想出的好的主意&#x2F;思想临时记录下来，晚上写日记的时候再复盘。之所以要这么做是因为我最近晚上在写日记时往往想不起来工作时所想到的一些好的主意，从而浪费了提升自我的机会。</p><p>多与同龄人沟通，减少自身的焦虑。我现在许多的焦虑来自于我过多的消极猜想。实际的情况是我比许多人有着更多的机会，不过我总是把目光放在了消极的人与物之上。而在与同龄沟通过程之中，我会了解到他们所焦虑的内容，反观我自己所过度猜想的东西好想并没有多少值得焦虑的点。虽然同龄人也有过度夸大自身焦虑的现象，不过在安慰他们的同时，自己的思想也变得更加的阳光积极，这是一件互利共惠的好事。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
      <tag>方法论</tag>
      
      <tag>科学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>文章管理</title>
    <link href="/2023/09/19/2023-09-19-E-%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    <url>/2023/09/19/2023-09-19-E-%E6%96%87%E7%AB%A0%E7%AE%A1%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="文章管理"><a href="#文章管理" class="headerlink" title="文章管理"></a>文章管理</h1><blockquote><p>2023年9月19日生效</p></blockquote><p>时间-文章类型-文章名称</p><p>文章类型：</p><ul><li>日记：D</li><li>技术文章：T</li><li>读书笔记：R</li><li>效率提升：E</li></ul><p><strong>日记</strong>： 记录一天经历的事件或所思所想</p><p><strong>技术文章</strong>：整理所学到的技术知识</p><p><strong>读书笔记</strong>：整理每次阅读完一本书的知识点或者读后感。对于论述性书籍进行总结归纳，对于文学类书籍写读后感</p><p><strong>效率提升</strong>：记录能提升知识输入输出的方式。比如本文档可归为此分类。因为本文档用于阐述我所写文章的分类方式。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Efficiency</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>知识管理</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>金字塔原理</title>
    <link href="/2023/09/18/2023-09-19-R-%E9%87%91%E5%AD%97%E5%A1%94%E5%8E%9F%E7%90%86/"/>
    <url>/2023/09/18/2023-09-19-R-%E9%87%91%E5%AD%97%E5%A1%94%E5%8E%9F%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><h2 id="简介"><a href="#简介" class="headerlink" title="简介"></a>简介</h2><p>金字塔原理是美国作家芭芭拉·明托在1966年所著，她是著名咨询公司麦肯锡聘用的第一位女性咨询顾问。金字塔原理是她在1966年被派往英国，担任负责麦肯锡欧洲员工写作能力的职位后总结得出的。金字塔原理介绍了一种能清晰表达思路的有效方法。掌握了金字塔原理，就能在各行各业的各种事务中，重点突出，逻辑清晰地实现与相关人员的高效沟通。</p><p>我们都希望在思考，沟通表达，处理多种事务时能重点突出，思路清晰，层次分明。我们希望在表达时能正面准确的回应受众的问题。而金字塔原理这本书能够帮助我们实现这些愿景，用最高效的方式表达自己的观点。</p><h2 id="译者导言"><a href="#译者导言" class="headerlink" title="译者导言"></a>译者导言</h2><p>金字塔原理的基本结构是：结论先行，以上统下，归类分组，逻辑递进。先重要后次要，先总结后具体，先框架后细节，先论点后论据。</p><p>金字塔原理的具体做法是自上而下表达，自下而上思考，纵向总结概括，横向归类分组，序言讲故事，标题提炼思想精华。</p><h2 id="序言"><a href="#序言" class="headerlink" title="序言"></a>序言</h2><p>金字塔结构中，各种思想只有向上，向下，或横向的几种非常少的逻辑关系。思想是句子和段落要表达的内容。在开始表达前，先将自己的思想组织成金字塔结构，并按照逻辑关系的规则进行检查和修改。</p><p>本书的结构分为表达的逻辑，思考的逻辑，解决问题的逻辑和演示的逻辑四个部分：</p><p>一：介绍金字塔原理基本概念，以及如何利用这一原理构建基本的金字塔结构以应对简单的公文写作技巧。</p><p>二：介绍深入细致的把握思维的细节，以保证真实明确地表达自己的思想。</p><p>三：介绍如何在解决问题的不同阶段，使用多种框架组织分析过程，实现对思路的预先组织，从而更恰当地应用金字塔原理。</p><p>四：介绍设计PPT的技巧</p><p>附录：</p><ol><li>介绍分析法和科学法在解决问题过程中的应用和区别</li><li>介绍序言中的各种常用模式</li><li>概括本书的要点</li></ol><h1 id="第一篇-表达的逻辑"><a href="#第一篇-表达的逻辑" class="headerlink" title="第一篇 表达的逻辑"></a>第一篇 表达的逻辑</h1><p>先提出我们读者所遇到的困难–表达能力存在问题：几乎所有人都认为写东西是一件痛苦的事情，大家都希望自己能够更善于表达。很多人认为表达得更清楚意味着所表达的内容应该足够的简单和直接，但是他们在实际表达时又更容易使用繁琐的学术性语句。</p><p>阐述读者所面临的问题的原因：作为在工作之中的成年人拥有的用于提升个人能力的时间是有限的，而提升自己的写作风格需要大量的时间进行练习。所以大多数读者没有充足的提升自身写作水平的时间。</p><p>引导出作者想说明的主题：解决这个问题还有另一个方式，即改进写作内容（文章）的结构。写作的文章结构能很大程度上影响文章的逻辑性和可读性。改善文章的结构能使所写的文章更具条理性。</p><p>对主题的扩展说明：主要的思想总是从次要的思想中概括得出的，文章中的所有思想的理想结构也必然是金字塔结构。对于文章的受众来说，最容易理解文章，其中内容的顺序通常是先主要后次要，先总结概括，后逐层分析，先抽象归纳，后具体阐述。金字塔的结构中，思想与思想之间的关系可以是纵向的，上层思想是对下层思想的概括。也可以是横向的，同层思想之间相互隔离，组成不同角度的分析内容。</p><p>说明金字塔结构能解决表达问题的原理：人们通常更容易回答问题式的方式获取新的认知，这种疑问&#x2F;回答式的方式是人类的一种自然反应。而金字塔结构的文章能够让人们先对主要内容产生疑问，而后又在次要分析中寻找到答案。</p><p>本篇从5个章节对表达的逻辑进行了阐述。先解释了受众容易理解和记住金字塔结构的原因，然后详细介绍了金字塔结构的内部组成，再对构建金字塔的方法进行了描述，并提供序言写作的具体方法，最后介绍了演绎推理和归纳推理。</p><h2 id="第1章-为什么使用金字塔结构"><a href="#第1章-为什么使用金字塔结构" class="headerlink" title="第1章 为什么使用金字塔结构"></a>第1章 为什么使用金字塔结构</h2><p>相较于杂乱无章的事物，人们更容易记住和理解结构清晰的事物。这一现象体现了人类思维的基本规律：</p><ol><li>大脑自动进行信息归纳，便于理解和记忆</li><li>人们更容易理解和记住事先了解过的事物</li></ol><h3 id="1-1-1-归类分组，将思想组织成金字塔"><a href="#1-1-1-归类分组，将思想组织成金字塔" class="headerlink" title="1.1.1 归类分组，将思想组织成金字塔"></a>1.1.1 归类分组，将思想组织成金字塔</h3><p>“共性”是指事物之间具有某种相似点或共同点的特性。大脑容易将具有”共性”的事物组织在一起。</p><p>提出2个例子阐述人的大脑瞬时记忆无序的内容一般不会超过7个，说明大脑的能力是有限的。</p><p>提出人们为了记忆更多内容会将具有相似性的内容归类在一起。作者认为，<code>最有效的表达方式是：先提出总的概念，再列出具体项目，以自上而下的方式来表达思想。</code></p><h3 id="1-1-2-自上而下表达，结论先行"><a href="#1-1-2-自上而下表达，结论先行" class="headerlink" title="1.1.2 自上而下表达，结论先行"></a>1.1.2 自上而下表达，结论先行</h3><p>理清表达思想的顺序，是写出条理清晰文章的重要方式。而清晰的顺序就是先提出总结性思想，然后再阐述被总结的具体思想。</p><p>受众只能逐字逐句对作者表达的内容进行理解，受众也会假定作者要表达的内容是存在一定的逻辑关系的。即便作者没有事先指出这种逻辑关系，受众也会自主地去寻找其内部的关系。</p><p>受众在理解信息时，总是会倾向于将所接收的信息与已知的信息进行联系，寻找出它们之间的关系。为了保证受众所找到的关系是传递信息者所想要受众明白的关系，传递信息者需要提前将这种关系告诉受众，再对这一关系进行详细介绍，引出新的内容。</p><p>受众的思维能力是有限的，在理解传播信息者的信息时，可主要分为三部分。第一部分用于识别和解读接收到的词语，第二部分用于找出各种思想之间的关系，第三部分用于理解传递信息者所要表达的中心思想。</p><p>如果作者在传递给读者信息时能对所传递的信息先进行总结概括，然后按照自上而下的顺序进行解释，读者就能更容易理解作者传递的信息。</p><p>以上说明条理清晰的文章应当具有金字塔结构，并且不断自上而下地向读者传递信息。</p><h3 id="1-1-3-自下而上思考，总结概括"><a href="#1-1-3-自下而上思考，总结概括" class="headerlink" title="1.1.3 自下而上思考，总结概括"></a>1.1.3 自下而上思考，总结概括</h3><p>对于作者来说，要是所表达的思想具有清晰的逻辑性，需要不断地对自己的思想进行归类和概括，直到没有可与之关联的思想可以继续概括。按照这个逻辑，作者需要让自己的文章中有中心思想，即文章的主题，这个主题概括了文章之中所有的思想。这个思想就是作者想要表达的思想，所有在其下的思想越往下越具体，越详细，并且对作者所想要表达的主题思想有着解释和支撑作用。</p><p>金字塔结构中的思想通过3种方式相互关联：向上，向下和横向。</p><p>向上：上一层思想是对下一层思想的总结概括</p><p>向下：下一层思想是对上一层思想的解释和支撑</p><p>横向: 同一层思想彼此隔离，同时这些思想呈一定的顺序</p><p><strong>规则</strong>：</p><ol><li><p><strong>纵向：文章中任一层次上的思想必须是其下一层思想的概括</strong></p><p>将具体的思想概括为抽象的新思想。段落的主题是对段落中各个句子的概括。</p></li><li><p><strong>横向：每组中的思想必须属于同一逻辑范畴</strong></p><p>表达某个中心思想的一组思想必须在逻辑上具有共同点，这个共同点是用来支撑中心思想的。</p><p>检查自己分组的思想是否合理的简便方法是是否能用单一名词来表示所组织的思想。</p></li><li><p><strong>横向：每组中的思想必须按照逻辑顺序组织</strong></p><p>组织思想一般有4中逻辑顺序：</p><ol><li><p><strong>演绎顺序</strong>：大前提 小前提 结论</p><p>推理过程，通过已有规则对现象进行解释</p></li><li><p><strong>时间(步骤)顺序</strong>：第一，第二，第三</p><p>有时间上的顺序或者因果关系</p></li><li><p><strong>结构(空间)顺序</strong>： 波士顿，纽约，华盛顿</p><p>以某种现有的结构进行表达</p></li><li><p><strong>程度(重要性)顺序</strong>：最重要，次重要 …</p><p>按照类别组织思想</p></li></ol><p>我们所选择的逻辑顺序展现了我们组织思想时的分析过程。</p></li></ol><p>归纳：现象总结出规则</p><p>演绎：规则解释现象</p><h2 id="第2章-金字塔的内部结构"><a href="#第2章-金字塔的内部结构" class="headerlink" title="第2章 金字塔的内部结构"></a>第2章 金字塔的内部结构</h2><h2 id="第3章-如何构建金字塔"><a href="#第3章-如何构建金字塔" class="headerlink" title="第3章 如何构建金字塔"></a>第3章 如何构建金字塔</h2><h2 id="第4章-序言的具体写法"><a href="#第4章-序言的具体写法" class="headerlink" title="第4章 序言的具体写法"></a>第4章 序言的具体写法</h2><h2 id="第5章-演绎推理和归纳推理"><a href="#第5章-演绎推理和归纳推理" class="headerlink" title="第5章 演绎推理和归纳推理"></a>第5章 演绎推理和归纳推理</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Reading</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人生啊人生</title>
    <link href="/2023/09/18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%95%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <url>/2023/09/18/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%95%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p> 转眼又是新的一周，时间过得是真的快啊！昨天又重新看了三国演义中赤壁之战的部分，又顿时觉得其中鲜活的英雄人物宛若我的人生导师。各个人物各具特色，我也应当取长补短。我应取周瑜凌云之志，直接长空，取曹操广阔之胸襟，虽败犹荣，取诸葛亮灵敏之头脑，高瞻远瞩。昨天也观看到一个细节，周瑜30有余，作为江东都督的他依然深夜伏案读卷，真让人不得不佩服。一个人的进步是少不了努力的，即便有雄才，若无日积月累之沉淀，对于自身的不足进行修正，那也将陨落一方。</p><p>现在的我，有着大好前程，努力向前奋进，终将不枉此生。我对未来充满热情，而若能将这种热情贯穿我得一生，那么我也将再无遗憾。</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs 英语">A simple bedside assessment should be used and the findings recorded within the clerking pro forma for stroke patients.<br>这里的findings recorded 之间略掉了should be, 应当是the findings (should be) recorded within the clerking pro forma for stro<br></code></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不要心慌</title>
    <link href="/2023/09/14/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%83%E6%85%8C/"/>
    <url>/2023/09/14/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E5%BF%83%E6%85%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>单身久了，最近有点心慌了。长时间的孤独生活，加上外人关于有没有对象这件事的垂询，让我的内心越来越慌乱了，好想谈个恋爱！找对象谈恋爱，工作机会的寻找，个人能力的提升，人生目标的锁定，这些事情我都没有做好！这样的心态让我根本没有心思学习进步。日记现在也是草草了事，谢飞啊谢飞！什么时候你才能真正的冷静下来！！！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>情绪异常</title>
    <link href="/2023/09/11/%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%BC%82%E5%B8%B8/"/>
    <url>/2023/09/11/%E6%83%85%E7%BB%AA%E5%BC%82%E5%B8%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天的情绪和上周的状态相比要消极许多，突入其来的坏事情太多了，负面的思想如潮水般涌来。第一件事，是即将换项目的事，上周张津提到项目即将结束，而且新的架构标中标的机率也不大，导致我对接下来离开项目有点恐慌。而且10月即将进行promotion，而这个前提条件是我需要保持85%的UT，现在的UT就是85%，而9月15号离场之后UT必然下降，然后promotion就将受到阻碍。第二件事，是租房的问题，按照张津的意思，如果VWA没有机会那么我会在10月返回北京，应该是去BMW支持。而现在不确定到底会不会离场，并且现在917的房东又临时要卖房，我也将在10月返回，她卖房这件事本来是好事，但是下午又告知我可以住到明年2月，那么就意味着她不算违约？我就拿不到违约金与押金了。而这里最主要的矛盾是下一个项目的不确定性，这种不确定性让我无法判断是否该立即与房东断签租房合同。如果能明确下一步的情况，我应该不至于这么焦虑。第三件事情是今天志磊哥对待我似乎有点微妙的变化，早上让我帮他忙，但是他猜测我在poc中的事情并不多，他应该是觉得我在摸鱼，他在说任务的时候语气也有点像发布指令。有点微妙，但愿是我想多了。对于这件事情，本来只是小事，但是由于前面的负面信息太多，在这件事压上来的时候，我自然是感觉更加敏锐。第四件事情，是自己能力的问题，我又开始否定自己的能力了，今天在写portal页面的时候，导入一个js包做了好久依然失败，有点让我沮丧了，我不想这样。实际上我想去学好这些技术，但是又考虑到自己过度地沉溺于低端技术会让我整个人变得更加木讷，我想思维活跃一些，现在的这种情况就像是使劲把我往木讷的泥潭里推，我应该找个时间反抗了。</p><p>把这些事情写出来之后，我的状态又恢复了不少，这真是一件神奇的事情。当我仔细去剖析我产生消极情绪的原因，我发现我能很快的做出调整。应该还有比这有效的方式，比我现在更加能带来正向驱动的思维方式，只不过我现在的认知还没有到达那样的水平。不过不必要为认知的不足而感到消极，这种不足是由于我生长环境决定的，而我要做的，就是不断地去弥补这种种的不足，以让我不断地强大起来。所有的异常都只是暂时的，以理性的思维思考，朝着你认为正确的道路上去前进，那么结果都是美好的。这个前进的过程也是令人回味的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>思维疲惫</title>
    <link href="/2023/09/10/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%96%B2%E6%83%AB/"/>
    <url>/2023/09/10/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E7%96%B2%E6%83%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天没怎么出门，思维活跃不起来。现在写日记也是昏昏欲睡。我的思维又断了。没有给每天做好计划，人就容易感到焦虑不安，而这种焦虑不安持续了一整天。我学吉他也没学进去，玩也没好好玩，有点浪费。</p><p>今后应当更加珍惜时间才是，之前有要让思想时刻保持清醒的觉悟，然而今天却反其道而行之。我的思想，精神今天就没有正常过，陷入了混乱之中。我失控了，焦虑，焦虑，焦虑什么呢？以后早点休息吧！不要把对生活的热情消磨殆尽了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>开始正循环</title>
    <link href="/2023/09/09/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%AD%A3%E5%BE%AA%E7%8E%AF/"/>
    <url>/2023/09/09/%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%AD%A3%E5%BE%AA%E7%8E%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><div style="text-align:center"><img src="https://ghchart.rshah.org/603AB2/fei-cn-xie" alt="Fei's Github Chart" /></div>今天几乎大量的时间都花在捣鼓博客上了，不过这样的捣鼓我还是蛮感兴趣的，希望以后多花时间研究研究，让自己的博客越来越fashion。<p>下午开始捣鼓博客，主要实现了评论和嵌入GitHub贡献日历的功能，另外对界面做了优化。信息也逐步替换成了我自己的。接下来一步是想添加一个卡通人物，之前是做过这个功能的，应该不是很难。</p><p>然后还有什么呢？我还想把自己的学习记录以可视化的方式展现在这个博客上。比如吉他学习，每天学了多少个小时，以及现阶段主要遇到的问题。健身贡献日历图，现在主要的问题。读书的种类雷达分布图。英语学习的可视化图，等等等等。希望我能在利用这个工具时好好的规划好我的每一天，逐渐形成正向循环，加油！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>清理伤疤</title>
    <link href="/2023/09/09/%E6%B8%85%E7%90%86%E4%BC%A4%E7%96%A4/"/>
    <url>/2023/09/09/%E6%B8%85%E7%90%86%E4%BC%A4%E7%96%A4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>昨天过度沉迷于吉他导致日记没有写，今早先补下吧。但实际上，今早写的这个主题和昨天的经历关系不是太大，我主要想好好整理一下我过去5年的心理变化。</p><p>5年前是2018年，2018年的9月我入学东秦，那时我20岁，内心却是多么的弱小，上学仍需家长陪同。当时是父亲带我入的学，那个时候的他好像变得格外慈祥，至少在前20年的留守生活之中，我对于他的印象永远只是暴躁，对于母亲同样是这样的印象。每一年与他们相见的次数寥寥无几，但是却几乎每次相见我都会被叫骂或是暴打。而那次的慈祥，让我误以为他们是伟大的，误以为我应该无限的去包容他们的过错，事实是我错了，我对他们的信任与认同摧毁了我的大学四年。</p><p>入学后，我被分到了小小的5224里，这里遇到了方哥，绍永，郭赞，祝洋等几位室友。其实那会儿我是挺积极乐观的，虽然小有磕磕盼盼，但一切都在朝着好的方向发展。我当时给自己规划的大学生活，我想要学吉他，阅读，健身等等，具体的内容因为没有记录我已经逐渐忘记。那么，保持着那样积极的态度，朝着那样精彩的目标，按理来说我的大学生活应当相当充实才对，我现在的人生也应该光芒万丈才对。然而，摧毁我大学四年生活的力量也在一点一点增加。入学时，我依然和中学一样，听信父母的言论，顺从他们的思维，去拿了助学金。这是我大学的败笔之一，我痛恨那个时候的我自己没有完全独立的思想，我并不应该去拿着笔助学金。在大学之初，我就想着自己去做一些兼职来获取一定的收入，但是在告知父母后被一票否决了，我那时还认为他们说的是真理，按照他们的思路行事，然后去拿了助学金。对于他们来说，这是稳赚不赔的买卖，但对于我而言，却是让我黯然失色的又一次推波助澜。我们的社会环境不同，我所认识的人所处的生活环境他们毫不在意，自然不会顾及我的心理想法，他们只盯着金钱的流向，认为只要我拿了助学金，就是给他们省了一大笔钱。我当时并不想拿助学金，但是他们感情牌打的实在过于精辟，让我认为他们一切都是为了我，让我认为他们给我那点用于充饥的生活费是他们最大的恩赐，我去拿助学金是在帮助他们。但事实呢，那个“慈祥”的父亲宁愿借钱给自己买车，也不愿付我的生活费。当然，这里似乎把他们付生活费说得理所当然了，这只是一个比较。我痛恨自己当时没有坚持去做兼职，至少经济独立才能有真正的人格独立这个概念我当时并不能深刻的理解。他们没有处理复杂事物的能力，一心却想着用最小的成本控制住最大的经济利益，在经济上依赖于这些人只会一步步把我的生活摧毁掉。拿助学金也类似，也成为了摧毁我的一个力量，虽然没有人说，但是我其实早就掉在自卑的漩涡里了，一直到大学4毕业都没能走出来。如果一开始我坚持去兼职，去实现经济独立，至少大学四年不会那样的糟糕。</p><p>在大一的一整年，我主要在做的事情是在想办法转专业。我想转到计算机专业，看了些许文件，发现只有把大一年末的专业排名冲到5%才能转专业，全学院300多号人，这意味着我需要考到前15才能有把握。事实是我没有转成功，最后的学院排名是50多，分流后在专业内是第11名，但是专业内就只有前4名能转专业。失败，失败，失败，失败让我郁郁寡欢，大二开始后我失去了方向，不知道以后的路该怎么走了。我也在不断的鼓励自己，我告诉自己入学时我是踩着录取分数线过的，那么也算是垫底的学生了，考到这样的成绩已经很不错了，但是我始终无法释怀，我真的很想去完成一件我想要完成的事情，而且是对我极其有利的事情，但是这个机会我却没有好好的把握住，我错失了那么一次让我进入另一个平台的机会。大二的上学期我也在重新尝试，自学python，然后去参加创新实验室，不过面试又失败了，我没有准备好，缺乏表现张力，实际上只要在那个面试中凸显自己对于技术的热情那么录取自然问题不大，但是那个时候的我缺乏这种表现力，有热情但是看起来却平平无奇，我过于保守，过于谦逊，不敢大胆的把自己的优势讲出来，这种劣势的形成和我在此之前所受过的教育，个人经历有关，没有人点醒，当时的我是无法觉悟的。</p><p>大二寒假，这又是一次重大事件的发生时间段，家庭关系开始破裂。收到学校的放假通知后，我也告知了父母，但是父亲让我去先去浙江，然后和母亲一块回老家，此时父亲已经先从浙江返回了老家去拿着借到钱买车去了。我一开始想也没什么问题，也就收拾完行李就去了浙江，但是我逐渐开始察觉到不对劲，母亲根本就不想回老家，她只是想让我陪她过年。然后我又与父亲沟通，他却说“我也想她回老家，她不想回，那你把她劝回来吧”。旁人看来这不过只是琐事而已，但对于我而言，这就是对我的一次欺骗和侮辱，甚至他们都没有将我看作是一个人，我如同一只家犬一般被他们玩弄，我没想我失去尊严的地方是在这个家庭。而且，自我出生以来，这个母亲就对我毫无感情可言，“温柔的母亲”这个语句在我的生活里根本就没有出现过。对于这个的母亲，甚至都没有出现过父亲出现过的一次慈祥，对于她的印象只有叫骂，暴打，嘲笑，讥笑。上天真是给我开了莫大的玩笑，影视剧里描绘的，公益广告传颂的永远是世上只有妈妈好，父爱如山。而在我的生活里呢？恶毒的言语，无理的家暴以及思想上的控制却是无处不在。如果世界上绝大多数家庭都如同社会主义所描述的，那么我是有多么倒霉才出生在了这样一个恶劣的家庭里。都说父母的爱是无条件的，但是即便是有条件的爱在我这里都没怎么出现过，我哪里能体会到什么无条件的爱呢？我想这应该是我内心伤痕的真正之所在。</p><p>对于大二的寒假，是一个糟糕的体验，疫情的出现也加剧了这种糟糕，但也是这次糟糕的体验让我认识到了他们本来的面目。他们并不会在意我的感受，确实如此，在那个小小农村留守的时间里，和他们见面的次数寥寥无几，而在10岁去福建和他们相处的那两年却体会到了家暴与讥笑，他们又怎么会对我有感情呢？我的过去总是那么糟糕，那么悲催，我并不想这样啊！但是命运的齿轮却总在无休止地为这种悲惨的生活提供源源不断的动力。</p><p>我想撬翻这这个朝着错误方向转动的命运齿轮。在大二下学期，虽然所剩无几，但我依然有着朝着向上生长的力量，我参加了创客实战训练营。这这个训练营里我学会了很多，更多的是解决问题的能力，特别是技术性的问题，韩老师的”one more time”也将使我终生受益，非常感谢韩老师。仔细想想，大学里学到的最有用的东西都是在这个训练营里学会的。写到这里，我在想，只要在积极努力，那么能力就会不断增强，不论结果如何。</p><p>大三，大三，转眼到了大三，时间总是那么快。这个时候我开始有产生了新的希望，我感觉我可跨考，跨考到计算机专业。那个时候我想考南京大学的计算机与技术，其实按照规划我是没问题的，在21年8月份之前，我是一直在努力，对于自己不会的内容也在各个击破，我自己的学习计划也在一步一步落实，不会的内容一点一点在减少，希望的事情离我越来越近了。对于家庭，我知道父母或者是他们的女儿并不待见我，而且我也在随时提防，防止他们突然闹事，影响到我的复习计划，影响到我的学业。本以为我的希望已经是势在必得了，然而意外却突然降临，家庭成员有开始对我产生猛烈攻击，没想到产生这样的结果的导火索居然是一部手机。21年8月初，我原先的手机意外坏掉了，我也很纳闷为什么偏偏在这个时候坏掉，而之后偏偏又是父母的大女儿介入我买手机的过程。我没有预料到她也对我是如此的恶毒。仔细想想，本就是如此吧，我们存在利益牵扯，对于我能力逐渐增强，目标更加明确，在她看来就是对她的威胁，自然会想方设法来阻止我继续前进，因为我的前进会给她带来痛苦。所以，她对我发起了最恶毒的攻击，我和她的姐弟关系也从此破裂，我想这是无法修补的，我也不想修补，这样的破裂关系能够让我更加自然地离开这样一个充满病态的原生家庭。8月之后的日子，她如愿得逞，我的复习计划被打破了，并不是因为悲伤，而是因为愤怒，对于她的恶毒的攻击我没有以同样的方式回击，8月之后到11月，几乎每一天我都在气愤之中度过，晚上睡觉不能正常入睡，白天复习不能理性地合理按计划执行。11月开始，我重整旗鼓，直到12月考试，但是显然已无法弥补8月到11月之间落下的知识点，考研失败了，最终分数是324，这也是我学生时代的最后一次分数了。</p><p>大四，大学已接近尾声，一开始我想做的事情几乎都没有去实现，考研也失败了，大部分的时间和精力都花在了处理家庭纠纷之上。回想起来，真的有点可惜，明明那么大好的时光啊，我却陷入了泥潭之中。大四下学期，因为疫情，学校没有组织开学，我在老家度过了最后的大学时光，完成了毕业论文，找了一个还不错的工作，紧接着又开启了新的旅程。</p><p>来到北京，来到IBM，再到安徽，我又逐渐形成了新的认知，我发现原来世界上会有这么多善良的人，即便是同事，他们似乎都比家人更加关心我。我很感动，我也很彷徨，我害怕自己又再一次陷入，至今我依然与他们保持距离，不太敢轻易靠近。我知道一直这样下去我会变得更加孤独，但是在这个时期，我没有力量与勇气再去维持一些情感链接，我知道一旦再次发生意外，我可能会从这个世界上消失，我还想健康快乐的活着，我想看到日出和日落，看看蓝蓝的天空，白白的云朵，深邃的大海，巍峨的高山，去感受这个世界啊！所以在我没有完全站立起来的时候我不再想去碰那些奢侈的情感。但我不会因噎废食，将来会的，会的。</p><p>回忆过去的伤痕是痛苦的，也会花费我大量的时间与精力，但是这个过程我会重新认识自己，认识到自己是一个什么样的人，以及我将来想要成为什么样的人。人生之路艰辛啊，现阶段的经历的伤害让我痛苦不堪， 久久无法释怀，不过也许在多年以后再看已经是一些微不足道的小事了。现在要做的，就是把过去的伤疤清理清理，再继续新的开始。在安徽的这段时间，我又去见过几次父母，以旁观者的视角再去看待他们，我发现他们的确是没有情感的人，更像活在了这样一个现代社会里机器，对于我的存在，他们更想我是一个他们可以利用的工具，想让我为他们所用，仅此而已。而我，我想我不想再被所谓的道德束缚了，我不想再把时间与精力耗费在这样的一个原生家庭里，浪费我的大好青春与年华在这样的人身上，是时候与他们告别了。今年5月，我给他们了3万块钱，以后也会继续给，但是我不会再被他们控制了。对于这些钱，全当是还清以前读书的欠款，对于他们给我的付出，20多年算下来总成本不超过10万块钱，即便还三倍也会很快还清吧。对于他们，我不想再以圣贤的道德水准去对待了，我只是一个普通人，我想要自己过的好一点，快乐一点，仅此而已。以后，所有一切想要摧毁我的东西，我都将不再容忍，我会给予更加恶毒的回击！</p><p>前几天一直在说新的开始，新的开始没有开始就是没有仔细的剖析一下过去的经历。而现在，在回望过去的经历后，才逐渐的认识到我是一个什么样的人，我整个人的轮廓才开始慢慢显现。以后，我会像这样多花点时间来认识我自己，了解自己的内心想法。当认识到我自己是一个什么样的人之后，进行下一步动作便会容易一些。过去的几年确实是不堪回首的几年，不过那段时间已经是过去式了，我现在已经和过去说拜拜了，那么就不要再把时间与精力纠结在过去的那些对我造成伤害的人或事上，只把它们当作是我人生的经验即可。未来有未来的事情，我的时间与精力应该更多的花在建设我自己或我真正关心的人或事上。这样的话，明天，会更好！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>寻找水源</title>
    <link href="/2023/09/07/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%B0%B4%E6%BA%90/"/>
    <url>/2023/09/07/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%B0%B4%E6%BA%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script>        <div id="aplayer-EGZnUkpp" class="aplayer aplayer-tag-marker" style="margin-bottom: 20px;">            <pre class="aplayer-lrc-content"></pre>        </div>        <script>          var ap = new APlayer({            element: document.getElementById("aplayer-EGZnUkpp"),            narrow: false,            autoplay: false,            showlrc: 3,            music: {              title: "title",              author: "author",              url: "https://github.com/fei-cn-xie/music/blob/main/记录会.mp3",              pic: "",              lrc: "http://olfa3o6q1.bkt.clouddn.com/See%20You%20Again.lrc"            }          });          window.aplayers || (window.aplayers = []);          window.aplayers.push(ap);        </script>        <div id="aplayer-zduyUNqa" class="aplayer aplayer-tag-marker" style="margin-bottom: 20px;">            <pre class="aplayer-lrc-content"></pre>        </div>        <script>          var ap = new APlayer({            element: document.getElementById("aplayer-zduyUNqa"),            narrow: false,            autoplay: false,            showlrc: false,            music: {              title: "title",              author: "author",              url: "/img/记录会.mp3",              pic: "",              lrc: ""            }          });          window.aplayers || (window.aplayers = []);          window.aplayers.push(ap);        </script><audio id="audio" controls="" preload="none" style="clear:both;display:block;margin:auto">      <source id="mp3" src="https://github.com/fei-cn-xie/music/blob/main/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E4%BC%9A.mp3"></audio><p>昨晚偶然又重温了一下桃花心木，果然，不同年龄看相同的内容往往有着不同的感想。小学上课时只记得书本中的插画，至于其中的道理，也只是匆匆一瞥，并无在意。记得大学有一次暑假回家路上，也重温了一下这篇课文，道理是懂了，但是却没有正真做到去像那些积极生长的桃花心木一样，去主动寻找水源，主动获取阳光。现在，这篇课文又重新出现在了我的面前，我似乎意识到了我应该去自主生长了，当生活中有点风风雨雨，我也应该去独当一面了。我现在也像那些桃花心木一样，能够去主动寻找水源了，不过现在的我，显然还没有成为参天树一棵，接下来还会有许许多多不可知的风雨雷电。而我，对于这些风雨雷电，我并不畏惧。我想，我是这个世界上的一个独一无二的有自我意识的物质，只要我还在这个世界上存在着，那么我就不会被击倒！</p><p>最近的我，面临的风雨之一是对年龄的恐惧。我现在25了，但是我并不想接受这个现实，我还觉得我还年轻啊，怎么就25了。可是事实就是这样，我已经25了，而且紧接着是26，27，28，29，30… 如果我不去接受我自己，那么这每一个数字，接下来的每一年我都将在痛苦中度过。所以，25，有什么可怕的呢？是青春不再了吗？我想不是的，就像张卫健说的，只要有一颗充满活力的心，那么你就永远在青春里，为什么要伤春悲秋？为什么要自我否定？我能在这个世界健康的存在，那么怎么能让这点微不足道的小事情占据我的内心，占据我的生活。生活这么多姿多彩啊，你看那蓝蓝的天空，那白白的云朵，那翠绿鲜红的花草，那天空翱翔的雄鹰，那海里畅游的白豚，那草原奔腾的野马… 一切都是那么的生机盎然，一切都是那么精彩纷呈。所以啊，你为什么要悲伤呢？出去看看花草，看看天空的鸟儿，看看水里的鱼儿，看看这个美丽的世界，我，这一条鲜活的生命，也在这美好的世界上存在着呀！</p><p><img src="https://www.szxuexiao.com/uploadimages/keben/144216_4c5b65b554e60.jpg" alt="桃花心木"></p><p><img src="https://k.sinaimg.cn/n/translate/w1200h1816/20180119/GTIT-fyqtwzu8918579.jpg/w700d1q75cms.jpg?by=cms_fixed_width" alt="桃花心木"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>敞开心扉吧</title>
    <link href="/2023/09/06/%E6%95%9E%E5%BC%80%E5%BF%83%E6%89%89%E5%90%A7/"/>
    <url>/2023/09/06/%E6%95%9E%E5%BC%80%E5%BF%83%E6%89%89%E5%90%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>昨天晚上睡太晚了，导致今天早上快到8点才起床，健身的计划搁置了。不过今天一定要早睡，明早把漏掉的健身时间补回来。</p><p>今天的主题是阅读，坐上早班车就开始看平凡的世界。刚开始我旁边没坐人，我看书还蛮认真的，后来旁边坐了一位女孩子，然后我有点乱了方寸，不知所措了，看书也有点马马虎虎。因为事先没有预料到会出现这样的情况，所以我没有明确到底是该继续看书还是和她聊天。我想着，要是她和我说话我就和她聊天，结果是她没搭理我，我也没搭理她。但是在途中我也感到很奇怪，她把她的工卡拿出来，正面朝上地放在了她大腿上的书包上，我没有仔细看，但感觉她好像在展示她是谁。可能是我想多了，也许她压根也不想和我说话，但是我这么帅，应该很期待我和她说话才对吧！🐶对了，我戴了耳机！我当时戴了耳机！她肯定是觉得我戴了耳机是不想搭理她！所以她也没搭理我。我太封闭了！其实我就自然一点，和她聊聊天也没什么。阳光积极一点，礼貌一点，应该问题不大。至于她是否愿意说话，我并不需要太在意。其实我先主动应该也没什么，就自然的打个招呼。这个机会挺好的，也是锻炼我主动的方式，让我变得不那么社恐，我应该敞开心扉，敞开心扉！</p><p>我的心思有点过于细腻了，其实根本不需要想那么多，简单一点会更好的，想得太多反而让自已愈加封闭。这里说的想得太多，是指对于别人的想法，自己假想的情景太多了。我根本就没必要去设想那些糟糕的结果。要是结果真糟糕了，那么我就知道下次该怎么去改进，但是我不去行动，什么都不会发生，我什么都不会学到。只要去行动，结果多多少少都会给我带来好处，聊天失败也不会让我失去什么。陌生人没有你想象的那么恐怖，大家都是一个肉体凡胎的人，你只需敞开心扉，自然一点，正常人是不会讨厌你的。</p><p>上面的文笔有点糟糕，我又开始急躁了。在中学写作文的时候，我就经常犯这样的错误，为了在规定时间去凑字数，写什么都是急躁躁的，然后写了一堆东西都不是自己想表达的内容。而现在，并没有其他人来限制我写作的时间，而我呢，却又陷入这样的陷阱。我自己在阻挠我自己！有什么想法，先静下心来想清楚思路在写。不要像一个文字生成器一样，不停地打出一串串毫无意义的文字。冷静！冷静！如果不能冷静下来，有很多事情我都无法完成，吉他，健身，英语，阅读，技术学习。如果不冷静，这一切，都将成为我触不可及的东西。冷静下来，保持专注，感受当下，决定要认真去做一件事情的时候，就不要去设想一些根本没有发生的结果，也不要对那些无法挽回的事实感到遗憾。我只要把当下的每一件事情做好，未来都将是美好的。其实无论是过去还是将来，离我都是非常远的，就像是虚无缥缈的云雾一般，我根本触不可及，而只有当下，现在，才是我的存在。去感受当下吧！感受每一次呼吸，每一次心跳，感受自己所看到的，感受自己所听到的。世界原来这么美好，作为一个人原来这么美妙，所有事物都是这么的新鲜，现实世界是这么的神奇！我好像又重新活过来了。</p><p>这真的很神奇。捂住耳朵，闭上眼睛，想象自己是一块石头，没手没脚，没有呼吸，慢慢去感受自己的心跳，冷静一分钟，这个时候打开口鼻，这块石头有了呼吸，然后放开捂住耳朵的双手，这块石头能够听到声音了，再打开双眼，这块石头可以看到五彩斑斓的世界了，然后又有了双手双脚，这块石头能够自由地走动，自由的去抓住它一切想要抓住的东西了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我感觉风浪要来了</title>
    <link href="/2023/09/05/%E6%88%91%E6%84%9F%E8%A7%89%E9%A3%8E%E6%B5%AA%E8%A6%81%E6%9D%A5%E4%BA%86/"/>
    <url>/2023/09/05/%E6%88%91%E6%84%9F%E8%A7%89%E9%A3%8E%E6%B5%AA%E8%A6%81%E6%9D%A5%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><audio id="audio" controls="" preload="none" style="clear:both;display:block;margin:auto">      <source id="mp3" src="/img/记录会.mp3"></audio><p>本以为在安徽这边要长期呆下去了，没想到又收到了项目要结束的消息。我不知道将来的机会如何，感觉框架标没中的话，我就将离开合肥了。</p><p>今天收到这个消息并没有让我太震惊，大概是因为过去一个月的铺垫，心里早有了这种预期。其实我并不在意人呆在何处工作，我只想心情好点，工资高点。毕业后这工作的一年多，我感觉还是蛮舒服的，生活虽说没有什么重大惊喜，但是也没有重大惊吓。我很享受这种一个人的自由生活，我感觉要是项目不结束，我可以一直这样下去。在这样舒适的生活里，我并没有糜烂，反而更加自律了。我在想，以前在学校的时候为什么没有这样自律？可能是学校的作业太多了？让自己没有精力去思考自己的人生。又可能是沉迷于游戏，或太执着于同学的看法，很少留给自己独处的时间。而在这一年多的生活中，我独处的时间大大增加。一开始我是躺平颓废的，但没想到渐渐地，我会去追求光亮，我感觉这个世界太美好了，我想努力去奋斗，去拼搏，去体验这个世界的种种美好。于是我开始学吉他，健身，写日记，学英语，阅读。后面两项实施的频率有点低，我好想把每件事都做好，但是时间总是匆匆，让我没办法同时兼顾这些有趣的事情。不过以后我会花时间的，慢慢地，去让这些美好的事情充实我的人生。在这段平静的日子里，我学会了很多道理。我知道我现在依然处于迷茫时期，不知道我人生的目的到底是什么，但我唯一能确定的，就是要向上生长！而接下来的这个风浪，可能会给我带来冲击，但是并不会摧毁我，我会一直向前的！</p><p>谈到独处，它有对我人生产生积极的作用，但也有坏处。现在的我，前进的方向上没有看到同类人，我心里时时感到恐慌，虽然说要前进，但是现在根本不知道自己在哪里，也没有参照，该朝哪个方向前进？到底是快一点，还是慢一点？心里完全没有概念。我想去考研，但是又觉得自己的年龄有点大了，现在25，即便是最佳情况明年考上，后年入学，等到毕业就已经30岁了。敲出30岁这个数字，我更加觉得心慌了。如果不考研继续工作，我想去微软或其他待遇好点的公司，但是心里又完全没谱，不知道自己该去学什么，主攻那块领域。谢飞啊！为什么你像个神经病一样，给了自己希望又反手一刀将之扼杀在摇篮之中？像乌龟大师说的，你患得患失，太在意从前，又太担心将来。我现在就像是在这样一个状态，我很遗憾过去的日子不够轰轰烈烈，又害怕未来的日子满布荆棘，我总是不能不重视当下。时间嘀嗒嘀嗒不断地流逝着，而我却还在死胡同里转来转去，我不想这样，我要向前！向前！向前！</p><p>我的思绪没有冷静下来。想做的事情实在太多了，动手去做的时候什么都做不好。以后每天还是围绕一个主题来进行吧！健身，日记，吉他，英语，阅读，技术，交替进行，不要太贪心，慢慢来。今晚的学习以吉他为主，明天是阅读，后天是英语，然后是技术。一切后悔好起来的，一步一步，脚踏实地就好。先站稳了脚跟，然后才能迎接风浪，不是吗？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>白驹过隙</title>
    <link href="/2023/09/04/%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99/"/>
    <url>/2023/09/04/%E7%99%BD%E9%A9%B9%E8%BF%87%E9%9A%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>时间实在是太快了，今天下班回来就在捣鼓这个博客，没想还没配置好又快到10点了，今天的日记和计划还没做啊！以前在学校的时候总觉得时间挺多的，现在工作依然保留这种错觉真的是不应该。要是现在不抓紧时间，以后只会越来越感慨时间的无情。</p><p>今天工作主要在给Devops poc的portal配置SSO，感觉有点难，之前没好好学springBoot，现在捣鼓起来真的蛮花时间的。过去所有欠下的债，现在来偿还也蛮痛苦的。</p><p>昨天的热情在今天似乎慢慢被消磨殆尽了，清濑灰二啊，我要成为清濑灰二，我不想被现实打败。我想阳光自然，积极开朗。</p><p>累了就休息一下吧，合理的休息才能保持精力的充沛。持续的痛苦挣扎会把自己击垮的！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Diary</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>静下心来</title>
    <link href="/2023/09/03/2023-09-03-%E9%9D%99%E4%B8%8B%E5%BF%83%E6%9D%A5/"/>
    <url>/2023/09/03/2023-09-03-%E9%9D%99%E4%B8%8B%E5%BF%83%E6%9D%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="静下心来"><a href="#静下心来" class="headerlink" title="静下心来"></a>静下心来</h1><p>慢下脚步，静下心来，冷静，欲速则不达，这些词汇总是是不是出现在我的脑海，但是我却一直没有真正做到过。过去的25年，除去懵懂无知的15年，从15岁到25岁这10年，我一直在在陷入急于求成的泥潭中，什么都想做，但是什么都没有真正的坚持下来。这个周末本打算好好分析一下自己的现状，但是一晃又虚度过去了，不过准确来说并不是虚度，周末看了强风吹拂这部动漫。我感觉我又充满了能量，我也想像清濑灰二一样，阳光，笃定，自信，充满活力。他一直在探索跑步的意义，并且不断地付出行动，无论是招收队员，还是给队员制定训练计划，他是那么的沉着冷静，他的信念从一开始就没有动摇过。而我，我活着的意义是什么呢？我应该最求什么呢？我似乎还并不知道，是不知道吗？仔细想想是自己不够冷静坚定，其实我有很多想要最求的东西，不过因为自己急于求成，让自己追求的梦想早早的在摇篮之中就因失去能量而逐渐枯萎。</p><p>我想要弹吉他，想要在中国，在这个世界循游演出，然而现在因为没有制定可行的计划并落实而止步于和弦转换，特别是大横按。学个吉他很难吗？我总容易把困难放大，是为什么？我有一双健全灵活的双手，视力正常的眼睛，听觉敏锐的耳朵，这就已经是非常大的优势了，而我还总在妄自菲薄，自己打击自己，让自己如负重担，何必呢？想想那些没有健全身体的人，我在抱怨什么呢？他们都能阳光积极的前进，而我却要如具腐尸一样停滞不前，这是不应该的。所以勇敢向前吧，去制定合理可行的计划，去追求自己的吉他之梦。</p><p>我还想去跑马拉松，看完强风吹拂，我感觉我也爱上了跑步🏃，以前的我也常常跑步，这个常常是在我记忆中的常常，我并不讨厌运动，相反，我很热爱它，但是过去的我因为经常被那些消极的人群影响了，他们不热爱运动，总在抱怨老师或学校的安排，我那个时候没有自己的独立思想，也跟着他们去了。渐渐地，我便开始的变得虚弱，感觉我像是一个病入膏肓的老人，经不起半点风吹雨打。但是，我不想这样啊。大学时期的我，并没有真正领悟到我应该去开始什么样的人生，我迷迷糊糊过了大学四年。大学四年之中，我感觉我并没有做什么真正又意义，没有做在我世界里惊天动地的事情，我觉得这是一件遗憾，过去的我太缺乏勇气了，也缺乏目标。大一尚且阳光自然，大二之后便渐渐有所迷失，不过当时看完平凡的世界，似乎又点燃了我的热情，那时候的豁然开朗也是值得欣慰的，记得大二暑假回家，最后从万僧寺徒步走到家中，虽有街坊异样眼光，但就是那次，我内心便逐渐开始强大，不再容易被别人的闲言碎语所击败。诶诶额，不对，本来想说自己大学的败退，怎么逐渐发现了光点？啊！我终于明白，我过去没有去真真记录与分析自己的行为，所以对于当时的状况，我做出的选择可能已经是一件比较明智的选择了。当然，仔细想想，有明智的选择，也有不明智的选择。面对困难，我退缩过，也无畏前进过，好的坏的都有。所以我并不算差劲，但也不算优秀。今后我要做的，就是保持头脑清醒，保持阳光积极，去丰富自己的人生。</p><p><img src="/img/IMG_5038.jpeg" alt="IMG_5038"></p><p>虽然上面写了一两大段文字，但是逻辑还是有点混乱，我并没有静下心来。现在的我，还是那么急躁。这种急躁来自诸多原因。第一，我没有在周末前安排周末的计划，只是大致的想了想周末要重新调整自己，到了周末总觉得时间充裕，计划也就没有制定，行为便混乱起来了。我现在需要明确一点，其实我还并没有强大稳定的内心，所以只是自己随便想想根本就不可能把事情做好。不仔细分析自己的行为，不认真给自己安排可行的计划，我还是会把我自己的人生荒废下去。第二，太在意别人的言论，就这一点，我总在反反复复，有时候明明不在意了，过了一段时间又开始了，应该是没有认真分析记录反思。不要去在意那些对你自己的行为产生消极影响的言语，他们，那些对你闲言碎语的人，那些对你唱衰的人，那些嘲笑讽刺你的人都不是你人生中值得关注的人，他们的存在，不是让你被击垮的，而是帮助你成长的。他们攻击越是猛烈，说明你的行为愈发正确，你就更应该勇往直前，因为阳光照到他们身上，他们会感到刺痛而声嘶力竭的嘶吼，他们惧怕阳光！所以，用阳光驱散他们吧！第三，想的远大于做的。我还是容易沉浸在幻想之中而不去行动，所有的事情并不是那么困难，我只需要一步一步，一步一步前进就能够去夺得自己的目标，就像今晚去拿卡一样，徒步往返5公里不一样完成了吗？而且在返程还是跑回来的。生命是多么的美妙，我不要总把自己困在自己的想象之中，我可以去做很多事情，而且这些事情都是非常非常非常有意义的，成为你自己，那就是知行合一。</p><p>今天时间是不够了，还有15分钟就到凌晨12点了，我应该早点休息了。冷静并不是一个一蹴而就的事情，我需要保持头脑清醒，在以后每一次的抉择之中一定要沉着冷静，先好好分析一下现状，再逐步开展下一步计划。吉他学习，英语学习，技术学习，阅读，健身，日记，这些事情明天要做好计划。计划不一定要完美，好的计划也是一步一步调整修正才出来的，所以先不必焦虑计划行不行得通，但是一定要制定。可以拿以前的计划分析一下，自己为什么没有坚持下来。加油！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新的开始</title>
    <link href="/2023/08/30/2023-08-30-%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <url>/2023/08/30/2023-08-30-%E6%96%B0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h1 id="1-新的开始之Blog"><a href="#1-新的开始之Blog" class="headerlink" title="1. 新的开始之Blog"></a>1. 新的开始之Blog</h1><p>在22年我曾搭过一个博客，但是在进入IBM之后就逐渐停止了维护，至今已过去一年多。昨天突然觉悟，我又想开始维护自己的博客了，我觉得维护这个博客不仅仅用来做一些技术学习的笔记，更多的是来记录我个人的成长以及内心的感悟，并指导自己未来的行为。因为我逐渐觉得在我过去近25年的光景中，我认认真真度过的时日并不多，大部分时间都像是一个无头苍蝇，而昨天摸鱼时幡然醒悟，我觉得也应该开始记录了。而且在看过【】的博客之后，愈发觉得在博客上记录自己的经历以及想法是一件非常有意义的事情。因此从此刻开始，我会慢慢地开始来记录自己的生活，记录自己的想法。</p><p>其实现在的我文笔还是比较差的，所以写博客也可以提升我的写作水平，希望以后的我写作时能行云流水，篇篇华章。</p><h1 id="2-新的开始之Technology"><a href="#2-新的开始之Technology" class="headerlink" title="2. 新的开始之Technology"></a>2. 新的开始之Technology</h1><p>自入职以来，我已经很少认真的学习IT技术了，原本的初心如今也忘得差不多了。而在8月初，项目经理给我安排了一个搭建DevOps流水线的任务，而这一次的这个任务又让我重新燃起了对技术的热情。虽然一开始一头雾水，但是因为自己比较擅长技术性的问题，在这个过程中遇到的麻烦都让我热情高涨。不过我个人的实力还是有点落后，毕竟之前没有做过搭建devops流水线的任务。在开始时，虽然我个人感觉良好，但是客户有点担心我做不出来，又找了一个做过devops的技术大佬来支持。不过客户是对的，要不是没有这位大佬来支持，我可能真做不出来😅。内容其实不复杂，但是由于没有经验，真正动手做还是一头雾水，就像是没有学过乘法表的人算乘法会很难一样。</p><p>话说远了，其实这次我是真正又燃起了技术的热情，而这热情并不是空穴来风。首先是前天看到up主祝野的视频，她那种笃定强大的精神状态深深触动了我，我觉得人生，青春应该像她这样才对，对自己的事情认认真真，把自己的未来紧紧握在自己手中。这种强硬的精神追求，这样坚定不移的理想信念，我是非常想要拥有的。而我在思考我到底应该做什么的时候，看到她的视频，我觉得我对技术的热情又在内心慢慢生根发芽了。她曾是华中科技大学的学生，以前主要发环艺类，建模类的视频，最近一次更新是她自20年来的第一支视频。她在最新的视频中轻描淡写地说出了她考了个清华大学的研究生，真的非常令人羡慕，而且是人机交互方向的，还是专业第一，复试第一。有那么一瞬间，我也想去考研了，可是一想到自己的年龄，今年就快25了，要是明年考研，即便是考上，后年开始读，等三年毕业就已经30了，有点后怕。不过以后还是该仔细想想，至少在今年年底决定好，到底要不要考研。如果实在不该去那不去也罢，自己也不会后悔。但是现在，虽然我没有真正决定还要不要考研，可我可以来学习我真正感兴趣的，擅长的东西，比如这些代码，这些电子机械小玩意，我觉得我会做出一些小成就的。而这中想法就是让我有热情的原因。当然除了热情，还有它背后能给我带来的收益，学习这些技术不仅可以给我带来巨大的成就感，而且在这个以科学技术作为第一生产力的时代，学习技术也可以让我有一个稳定的饭碗🥣。通过对技术的学习，提升自己的能力，完善自己的角色，我觉得也是人生之中不可多得的一件美事。所以且行且珍惜，没准10年或20年后，我会感谢我自己能认认真真学习技术的自己。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>diary</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2023/08/29/hello-world/"/>
    <url>/2023/08/29/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
